「營救理大」 20人否認厚福街參與暴動 分拆3案 分別今年9月,22年5月及22年7月開審

（獨媒報導）警方2019年11月圍封理大附近一帶，市民發起行動「營救」被困理大校園的人士，衝突蔓延至油麻地、佐敦、尖沙咀一帶。11月19日凌晨在尖沙咀厚福街被捕的20人被控暴動、有意圖而縱火及管有物品意圖摧毀或損壞財產罪，其中15人今日（15日）於區域法院提訊。早前首席法官高勁修要求分拆案件，經控辯雙方商討後，15名被告分拆成2案審訊，分別於2022年5月及7月開審，分別需時20日及40日。所有被告獲准保釋候審。

首案5人對證物鏈有爭議，將於2022年5月10日開審，預計需時20日。

次案10被告對證物鏈沒有爭議：案件將於2022年7月4日開審，預計需時40日。

本案原有20名被告，其餘5名被告在上次提訊時已先分拆成另一案，將於今年9月14日開審，預計需時10日。

20人被控於2019年11月19日在九龍漆咸道南、天文台道、金巴利道、金巴利街、加連威老道、加拿分道、金馬倫道及厚福街附近一帶，與其他身份不詳的人參與暴動。

一定要平安

2022 年

一定要冇事